[{"question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 Python?", "options": ["\u042f\u0437\u044b\u043a \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u0422\u0438\u043f \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445", "\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442", "\u0417\u043c\u0435\u044f \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c"], "correct_option": 0}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0438\u043f \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u0435\u043b\u044b\u0445 \u0447\u0438\u0441\u0435\u043b?", "options": ["int", "float", "str", "natural"], "correct_option": 0}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0442\u0440\u0451\u0445\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c?", "options": ["Autodesk 3ds Max", "Blender", "Maya", "Cinema 4D"], "correct_option": 1}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438\u0433\u0440, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0443\u0445\u0433\u0430\u043b\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c?", "options": ["Cyberia Nova", "EA Games", "Nintendo", "1\u0421"], "correct_option": 3}, {"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0443\u0442\u0438 Python, \u0432\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e?", "options": ["\u041f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435", "\u041b\u0438\u043a\u0431\u0435\u0437", "\u0414\u0437\u0435\u043d", "\u041a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441"], "correct_option": 2}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430 Python \u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u0430\u0441\u0438\u043d\u0445\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435?", "options": ["matplotlib", "asyncio", "TensorFlow", "pillow"], "correct_option": 1}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0438\u043f \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 Python \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u043a\u043e\u0431\u043a\u0430\u043c\u0438 ([])?", "options": ["\u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a", "\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044c", "\u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0436", "\u041c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"], "correct_option": 0}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0432 Python \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e?", "options": ["=", "is", "==", "!="], "correct_option": 2}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \"range\"?", "options": ["\u041e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0438", "\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0432 \u043e\u043f\u0440. \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0435", "\u0424\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0443\u0435\u0442 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430", "\u0412\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u044d\u043b-\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0435-\u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u0435"], "correct_option": 1}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u044f\u0435\u0442, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u043b\u0438 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043a\u0430 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0438\u0437 \u0431\u0443\u043a\u0432 \u0438 \u0447\u0438\u0441\u0435\u043b?", "options": ["lstrip", "isalnum", "isnumeric", "format"], "correct_option": 1}, {"question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043a\u0435 \u0438 \u0431\u0435\u0437 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \"def\"?", "options": ["\u0410\u043b\u044c\u0444\u0430-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f", "\u0411\u0435\u0442\u0430-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f", "\u0418\u043f\u0441\u0438\u043b\u043e\u043d-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f", "\u041b\u044f\u043c\u0431\u0434\u0430-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f"], "correct_option": 3}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \"len\"?", "options": ["\u041f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0432 \u0434\u0432\u043e\u0438\u0447\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u043e\u043a\u0443", "\u0412\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043b-\u0432\u043e \u044d\u043b-\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0435", "\u041f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0432 16-\u0438\u0447\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u043e\u043a\u0443", "\u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0430\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0442 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430"], "correct_option": 1}]